曾偉雄：沒有穩定，甚麼都沒有

曾偉雄：沒有穩定，甚麼都沒有

【本報訊】2014年9月下令向示威者施放87枚催淚彈，引發雨傘運動的警務處前處長、現任中國國家禁毒委員會副主任曾偉雄（圖），在佔中案判刑後接受中國官方通訊機構中新網訪問，認為香港的成功需要穩定，「如果沒有穩定，那就甚麼都沒有」。

曾偉雄表示，佔中期間很多普羅市民需要付出很多代價，「上學的上不了學，上班的上不了班，做生意的做不了生意」。他指判決結果戳穿了佔中者的謊言，也是香港法律精神的體現，「市民在日後參與有關活動時，要真正的了解這些運動背後的動機，和倡議的理念是否合理」。

曾又指香港得以成功，就是它的穩定，「過去幾十年發展，穩定是很關鍵的；要是你破壞這個穩定，香港是發展不起來的」。對於戴耀廷以「違法達義」闡釋佔中行動，曾偉雄回應說：「要是再有人跟我說甚麼違法達義呢，我會直斥其非，很遺憾當時甚至現在，還有一些熟悉法律的人，還在說這些謊言，我覺得是非常不負責任。你只要看其他地區，沒有了穩定，它甚麼都沒有。」

相關新聞：帶月曆探監 隔玻璃與戴、陳擊掌

《環時》指判刑是告誡

此外，內地官媒《環球時報》社評則指出，法治是香港的核心價值觀，佔中者以「違法，但是正義」之說自我打氣、開脫，是要將香港帶上價值判斷凌駕於法律之上的邪路。他們被判有罪，部份人入獄服刑，為香港激進反對派今後要在法律範圍內開展活動形成強有力的告誡。

上一則
上一則
英國外相發文：對判刑深感失望

下一則
下一則
公屋富戶瞞擁四物業判社服令 議員：量刑感覺較輕

帶月曆探監 隔玻璃與戴、陳擊掌
轟何俊賢涼薄：佢唔係人
遺傳糖尿病 邵家臻血壓高送院社福界：對社工因守護人權入獄憤怒
陳淑莊見醫生照MRI 惦念阿臻
英國外相發文：對判刑深感失望
官指無悔意 朱牧澄清曾致歉張達明質疑裁決錯誤理解英國案例

確實 你班警察犯罪率的確好穩定咁上升
而且如果唔犯罪就乜警察新聞都冇

on9

金仔：北韓夠穩定，所以我自己乜野都有

沒有穩定，貪官甚麼都沒有

查返七七年之前貪污未？

有邊個「真．香港人」唔想呢個城市好似九七前咁穩定？

咪多得港共政府同你班庸官貪官狗官仆街擦鞋仔成日搞埋啲小動作激起民怨囉！

咁支那係咪應該從來只得"夏"朝呢？？？

咁你唔屌7共產黨發動中國內戰?

暗批文革?

>「上學的上不了學，上班的上不了班，做生意的做不了生意」
睇少香港人?

沒有頭髮，甚麼都沒有

其實北韓都幾穏定

咁確實金正恩又真係什麽都有

除了穩定，還餘下什麼

天下大亂，越亂越好

毛語錄

邊會有穩定 科技日新月異
我地要跟住世界走 無辦法唔變
究竟脫節左/坐左幾耐既人先會講依d野
要穩定 你去深山啦屌你老母真係

咁點解要人大釋法 點解要DQ議員？
明明穩穩定定就好，點解要破壞法治

打壓就叫穩定
支那思想